［台灣］口罩統統留下！管制出口一個月

2020-01-23 21:32

因應武漢肺炎疫情持續升溫，中國大陸更傳出防疫口罩賣到缺貨的狀況，財政部關務署今（23）日宣布，為確保國內口罩供應，明（24）日起一個月內，管制「紡織材料製口罩，過濾效果94%及以上者」（N95口罩）及「其他紡織材料製口罩」兩項產品出口行為。關務署表示，經濟部已於今天公告，將從1月24日起至2月23日止，為期一個月的期間內，管制CCC6307.90.50.10-6「紡織材料製口罩，過濾效果94%及以上者」及CCC6307.90.50.20-4「其他紡織材料製口罩」出口。

關務署表示，為了實施該項管制措施，關務署自生效日起，對申報該二項稅號未申報輸出許可證號將不予收單，並加強審核出口報單以確保國內口罩的供應國內需求。

關務署指出，如果海關查獲虛報屬公告不准出口的貨物，不僅將否准出口，還會依相關規定論處，籲請出口業者注意。

這次去香港才帶了四大盒口罩送人

今天新聞，看到台灣把一般醫療口罩跟N95都管制出口（當然一般民眾行李還是可以隨身攜帶啦）

確保資源 平穩物價

只是這樣香港的口罩來源又更少了...

港台都加油防疫吧！

呆灣

今次真係仆街了

台灣咁遠 比口罩香港頂住先啦

慘了

樓豬

無哂啦

最衰未必益到香港人俾班支狗落嚟搶晒

未益到香港
已經一堆支那狗經香港買到人地台灣缺貨啦

可以借鏡
有限奶令，一樣可以有限罩令
記者見到幫手質問下啲官

香港：支那人任買！

香港今次真係慘喇

明智決定

台灣真係保護到佢地既人民
香港人要自強啦⋯⋯

好快全世界都會禁口罩出口

香港人, 自求多福啦

港共:歡迎支那同胞來港分享口罩

支那人崩潰

同胞乜撚嘢啊
當年沙祖康的嘴臉台灣人一輩子都不會忘

諗起都ON 9,支那人係香港搶番支那無良生產商用垃圾做既假口罩.

happy lunar new year